工會質疑警控新巴車長：打燈都單手握軚

節錄

工會質疑警控新巴車長：打燈都單手握軚

■警方在九龍大遊行當日拘捕一名新巴車長，惟理由之無稽引起公憤。

【濫控成性】

相關新聞：拉跌孕婦 警改寫「男女跌倒」

【本報訊】36歲新巴車長周日在旺角被警方以千變萬化的理由拘捕，引起社會公憤。。。。。。。。

警方起訴新巴車長不小心駕駛，下周二提堂。警方在facebook的帖文僅指稱車長「無適當的謹慎及專注，未有合理顧及其他使用該道路的人，因而構成危險」，但沒有提出理據。不過警方同時選擇性向個別傳媒發放不利被告的消息，指控車長「不必要地只用單手控制軚盤及持續響號，並作出舉中指挑釁手勢。」

車長昨跟新巴法律部會面，。。。。。。。。。

對於警方指控，林錦標昨接受商台訪問時質疑，「如果舉一舉起中指揸翻盤軚，有乜問題？何謂不專注？我真係百思不得其解」。他說首次聽聞有車長因舉中指被控不小心駕駛，認為車長不會貿然舉中指挑釁，「你尊重我，我尊重你，視乎於大家互動嘅情況，伙記當時嘅情緒，如果認為對方唔啱，伙記豎起手指係好平常。」至於單手揸軚問題，林指車長調校水撥或打指揮燈時都要單手握軚盤，「係咪以後要改用聲控？」他批評事件反映警方濫捕，原本指控危險駕駛，但行車紀錄顯示只事發車速只10至35公里，證據不足而轉告不小心駕駛。

業界工會遭帶鄉音者恐嚇

律師黃鶴鳴則指，不小心駕駛屬門檻較低的罪名，每宗案件涉「不小心」原因均不一，「有時不小心係你明知前面有人，仲車埋去，又唔響按」。他又舉例說：「如果佢見到有人或者障礙物而響按，咁呢個係小心嘅行為喎，唔係不小心喎。」

。。。。。。。。陳先生表示，前日起收到至少六個無來電顯示的電話滋擾，來電者說話均帶有鄉音，「話我言論針對警察，要我去搵閻羅王，另一個就話去站頭搵我，（恐嚇）話要殺我」。他又收到網絡供應商的電郵通知，稱工會fb專頁受到網絡惡意攻擊。

繼續欲加之罪,遲下連藍絲都叫撚醒埋

新手先雙手握軚

香港人做地底泥既進化史

藍絲冇腦,所以永遠都唔會叫得醒

工會千祈唔好縮
呢次根本鳩告

講咁多，其實司機個真正罪名係戴咗豬咀

冇錯
老不硬食5分

說好的按章工作呢？

藍絲醒個刻香港已經玩撚完

單手揸軚真係好撚過份，要告危險駕駛啦。
正確示範：

新巴工會好波

大家要注意資安，好多商舖會用WiFi track MAC Address，只要經過就可以uniquely identify您，有好多手足就係唔注重資安被送中，好大機會包括被綁架12人同埋和你塞admin #save12hkyouths
除咗關注12位被送中手足，亦需要保護自己，立即加強網絡安全
[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

你估個個都有四隻手咩